有無人覺得’違和感’呢個詞語好兀突？

一聽到啲人講咩違和感就覺得好難聽好哽耳
又係外來語又係歐化漢語
其實’違和感’嘅廣東話埋就係’兀突’囉
e.g. 佢呢身打扮真係好有違和感->佢呢身打扮真係好兀突
咁點解仲要用違和感？

歐化？
仲以為係いわかん添

Sor 我7咗 但始終都係外來語 聽到啲人講乜乜度 乜乜化同乜乜感就好燘

有時啲人唔明兀突

電話有無其他已有嘅字詞代替？違和感又有無？你會唔會無啦啦用入荷嚟代替入貨？

咁香港用電話呢個字詞之前係咪用緊通話機呀？

真係一樣咩

手快快 未講完

違和感可以套用係人物/事物嘅不協調
兀突嘅意思有啲似突然

兀突我覺得好難套用係死物上

突兀先係正統
兀突係現代大陸人講

突兀？

應該唔係咁解

乜唔係突兀咩
話時話 我讀高中嗰陣有個同學將兀讀做pai...

係咪撈亂左三國個兀突骨

違和感係和制漢語嚟。

例如情報、商業、客觀，呢啲都係。

本來文字就係約定俗成，如果多人用，咪默認係啱囉。

當然大陸佬唔跟字理，亂造新詞又係另一回事

格格不入?

好似仲貼切

唔係突兀咩

「唔對路」、「有蹊蹺」？

有冇人覺得兀突呢個詞語好有違和感

Sor 我錯我抵死

主要係你覺得似大陸人既用語姐，其實個詞就好正常，有障蔽既係你既心